\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Eis-Mephit}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleiner Elementar, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11},
        hit-points  = {21 (6W6)},
        speed       = {9 m, Fliegen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 7,
        dex = 13,
        con = 10,
        int = 9,
        wis = 11,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +3, Wahrnehmung +2},
        damage-vulnerabilities = {Feuer, Wucht},
        damage-immunities = {Gift, Kälte},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Aqual, Aural},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken (1-mal täglich)}
        Der Mephit kann den angeborenen Zauber Nebelwolke wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen. Sein Attribut zum angeborenen Zauberwirken ist Charisma.

        \DndMonsterAction{Falsches Erscheinungsbild}
        Solange der Mephit sich nicht bewegt, ist er nicht von einem gewöhnlichen Eissplitter zu unterscheiden.

        \DndMonsterAction{Todesexplosion}
        Wenn der Mephit stirbt, vergeht er in einer Explosion scharfer Eissplitter. Jede Kreatur im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm muss einen SG-10-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 4 (1W8) Hiebschaden, anderenfalls die Hälfte.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 3 (1W4+1) Hiebschaden plus 2 (1W4) Kälteschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=3 (1W4+1),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=2 (1W4),
%      plus-dmg-type=Kälte,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Frostodem (Aufladung 6)}
        Der Mephit atmet eisige Luft in einem Kegel von 4,5 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-10-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 5 (2W4) Kälteschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
